\subsection{Package: data}

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/data.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Package: data}
	\label{fig:navigation}
\end{figure}

	\subsubsection{Klasse: POIManager}	
	Über den POIManager können sämtliche POI-bezogenen Abfragen durchgeführt werden, wie POI-Suche und Adress-basierte Suche. Außerdem können \glspl{poi} innerhalb eines rechteckigen Ausschnitts oder entlang einer Route geliefert werden, die einer bestimmten Kategorie angehören.

	\paragraph{Verwendetes Entwurfsmuster} Einzelstück wird verwendet, um immer nur eine Instanz der Klasse zu erlauben.
	
	\paragraph{Methoden}	
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance(LocationDataIO):POIManager}] Gibt eine Instanz der Klasse zurück, sofern noch keine zuvor erzeugt wurde.
		\itnl[getPOIsWithinRectangle(Coordinate, Coordinate, int[], levelOfDetail:int):List<POI>] Gibt alle POIs von aktiven Kategorien zurück, welche innerhalb eines durch Koordinaten aufgespannten Rechteckes liegen.
		\itnl[getPOIsAlongRoute(RouteInfo, int[], levelOfDetail:int):List<POI>] Gibt alle POIs entlang eines Rundkurses zurück, welche zu den Kategorien des zum Rundkurs gewählten Profils gehören.
		\itnl[searchPOIsByQuery(String):List<Location>] Gibt eine Liste von Vorschlägen zu \m{Locations} anhand einer Freitextsuche zurück.
		\itnl[searchPOIsByAdress(Adress):List<Location>] Gibt eine Liste von Vorschlägen zu \m{Locations} anhand einer Adresse zurück.
		\itnl[getActivePOICategories():int[]] Gibt alle aktiven Kategorien zurück.
		\itnl[addActivePOICategory(int): boolean] Fügt eine neue Kategorie anhand einer ID zu den aktiven Kategorien hinzu.
		\itnl[removeActivePOICategory(int):boolean] Entfernt eine aktive Kategorien anhand einer ID.
	\end{description}

	\subsubsection{Klasse: FavoritesManager}
	Diese Klasse verwaltet während der Programmlaufzeit die Favoriten. Dies umfasst gespeicherte Routen und Locations.

	\paragraph{Verwendete Entwurfsmuster} Die Klasse Favorites kann nur einmal erzeugt werden, verwendet daher das Entwurfsmuster Einzelstück.
	
	\paragraph{Methoden}		
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance():FavoritesManager}]
			Gibt eine Instanz des FavoritesManager zurück, sofern noch keine existiert.	
		\itnl[getFavoriteRoutes():List<RouteInfo>]
			Gibt die gespeicherten Routen als Liste zurück.
		\itnl[getFavoriteLocations():List<Location>]
			Gibt die gespeicherten Locations als Liste zurück.		
		\itnl[getFavoriteRoute(int):RouteInfo]
			Gibt die unter der angegebenen Nummer gespeicherte Route zurück.
		\itnl[getFavoriteLocation(int):Location]
			Gibt die unter der angegebenen Nummer gespeicherte Location zurück.
		\itnl[deleteRoute(int):boolean]
			Löscht die unter der angegebenen Nummer gespeicherte Route.
		\itnl[deleteLocation(int):boolean]
			Löscht den unter der angegebenen Nummer gespeicherten Ort.				
		\itnl[addRouteToFavorites(RouteInfo, String):boolean]
			Fügt den Favoriten eine Route hinzu.
		\itnl[addLocationToFavorites(Location, String):boolean]
			Fügt den Favoriten einen Ort hinzu.		
		\itnl[containsRoute(RouteInfo):boolean]
			Prüft ob die übergebene RouteInfo in den Favoriten vorhanden ist.
		\itnl[containsLocation(Location):boolean]
			Prüft ob die übergebene Location in den Favoriten vorhanden ist.
	\end{description}
		